【FOX News】黎智英籲美發聲支持港人 「以道德力量抗中」

香港壹傳媒集團創辦人黎智英周日接受美國傳媒訪問，談論近來香港政府強推《逃犯條例》修訂案所引發的抗爭運動。

黎智英在霍士新聞頻道節目「Sunday Morning Futures with Maria Bartiromo」中表示，已「壽終正寢」的《逃犯條例》修訂案會損害香港法治，令香港的國際金融中心地位不保，港人擔心核心價值受到威脅，故以激烈手段捍衞自由。
黎智英近日先後獲美國副總統彭斯（Mike Pence）、國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）和國家安全顧民博爾頓（John Bolton）以及多位參議員接見，他表示感受到美國的支持，透露會面期間向對方表示，美國身為自由世界的領袖，擁有強大的武器：道德權威，美國應該支持港人，以彰顯其道德權威，哪怕只是精神上的支持。他認為，香港的抗爭等同美國正與中國進行的新冷戰，而香港猶如為美國深入「敵陣」作戰一樣，故美國有義務支持香港，而香港與西方擁有共同價值，每次港人抗爭但遭到打壓時，也提醒世界中國是不可信的。

被問到在中美貿易談判中，是否應該相信中國能信守承諾時，黎智英引用已故美國總統列根曾說的「信任但要核實」（Trust, but verify），認為不能在沒有核實的情況下盲信中國。
談判新冷戰，黎智英表示，中美的新冷戰是價值之爭，一場對立價值之爭。他說：「試問20年後，你想孩子活在中國獨裁政權價值所支配的社會，還是想繼續享有目前的價值？」他說，無可否認中國未來20年將成世界最大經濟體，但美國必須制止這個情況，應讓中共學會以道德而非槍桿子取得權威。他認為，不應在貿易談判中害怕激怒中國，而應運用道德權威去影響中國，因這是中國最缺乏而又最不堪一擊的一環。
黎智英表示，曾呼籲美國人寫信要求國會議員為港人發聲。他說，已故美國總統甘迺迪1963年訪問柏林時，一句「我是柏林人」，給予柏林人龐大的支持與希望去面對蘇聯威脅。他認為香港目前面對的威脅不遑多讓，故他呼籲美國的領袖發聲支持香港人，對香港人表示同情，令港人知道香港有美國在背後支持。
美國霍士新聞頻道

留名再睇

我無嘢講

Fox

Sir this way

啱啱轉台去睇下點恥笑左膠 咩aoc
就見到佢

係 好緊要 中共係反人類

邊個台

Fox News
個台不嬲好愛國好撐trump

美國台?

有線,now 都有